# Привязанность

Несомненно, привязанность — враг наёмника.

Работая долгое время на одном месте, мы привязываемся к коллегам, которые
становятся для нас почти членами семьи. Нам нравятся стабильность и комфорт, мы
привыкаем к распорядку дня и к рабочей атмосфере. Мы приносим в офис свои
кружки и сменную обувь, заполняем ящики своим хламом, вешаем на стены
сертификаты и распечатки, ходим с коллегами на батуты и в бары, проводим
совместные отпуски.

И мы не заметим, как постепенно забудем своё имя и станем частью команды,
частью корабля, частью "Летучего Голландца", подобно Прихлопу Биллу. Мы не
заметим, как станем человеком-функцией.

Наёмник не должен позволять себе обманываться иллюзиями и забывать свою цель.
Работая каждый день, он должен помнить об увольнении. Он должен уволиться сразу
после того, как поймёт, что либо его миссия на текущем месте завершена,
либо обстоятельства не позволяют ей завершиться. Более того, наёмник не должен
работать на одном месте дольше двух лет, чтобы не привязываться сильно к месту.
Хотя каждая смена работы болезненна для нас, но эта боль нам лишь на пользу,
ведь она будет приводить нас в чувство и напоминать нам о том, кто мы есть и
зачем мы работаем. Кроме того, не задерживаясь долго на одном месте, мы
получаем более разнообразный опыт и становимся несравненными профессионалами.
